<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 3 U (http://www.xmlspy.com) by barry (Intel Ireland) -->
<LO>
  <VOText>
    <VO id="1" mp3ref="COMFRAC01.mp3">Uma fração de uma figura é uma parte dessa figura.</VO>
    <VO id="2" mp3ref="COMFRAC02.mp3">Este triângulo está dividido em 6 partes iguais (seis sextos). Dois sextos estão sombreados. O denominador é 6; este número nos diz em quantas partes o triângulo está dividido. O numerador é 2; que nos diz quantas partes foram sombreadas.</VO>
    <VO id="3" mp3ref="COMFRAC03.mp3">Os objetos individuais também podem ser um todo. Neste caso, a taça de maçãs individuais é o todo. Aqui dizemos que o todo são 7 maçãs, portanto, o denominador será 7. Três maçãs são vermelhas, portanto, o numerador será 3. Três sétimos das maçãs são vermelhas; quatro são verdes; portanto, quatro sétimos das maçãs são verdes.</VO>
    <VO id="4" mp3ref="COMFRAC04.mp3">Quando se trabalha com frações é importante lembrar que todas as partes em que dividimos a unidade têm que ser IGUAIS.</VO>
    <VO id="5" mp3ref="COMFRAC05.mp3">Uma seleção de seis produtos da mercearia é o total do cesto da mercearia; portanto, cada produto representa um sexto do total. O denominador é seis.</VO>
  </VOText>
  <Labels>
    <Label id="_reset">Reiniciar</Label>
    <Label id="_next">Seguinte</Label>
    <Label id="1">Crie figuras completas unindo as frações.</Label>
    <Label id="2">Para sombrear duas partes da figura que não estejam próximas uma da outra, clique sobre as mesmas.</Label>
    <Label id="3">Clique para sombrear as frações. Se sua resposta estiver correta, poderá avançar para a atividade seguinte.</Label>
    <Label id="4">O cesto de compras leva seis produtos. 3/6 do conteúdo do cesto tem de ser constituído por laticínios, 1/6 por produtos de limpeza e 2/6 por vegetais. Clique nos produtos para adicioná-los ao cesto. Termine a atividade e, em seguida, verifique sua resposta.</Label>   
    <Label id="5">1 de 6</Label>
	<Label id="6">2 de 6</Label>
	<Label id="7">3 de 6</Label>
	<Label id="8">4 de 6</Label>
	<Label id="9">5 de 6</Label>
 	<Label id="10">6 de 6</Label>
  </Labels>
</LO>
